Da bei schwacher Kopplung die harmonischen Oszillatoren kaum verschoben sind, werden die Operatoren $x$ und $x^2$ mit den unverschobenen bosonischen Leiteroperatoren ausgedrückt (siehe Gleichung \eqref{eqn:x^2}).

Die Erwartungswerte, berechnet mit den korrigierten Zuständen \eqref{eqn:corr_weak-state}, lauten
\begin{eqns}
  \avg{x}_{0/1}^{} &=& 2 N_{0/1}² \frac{η_{∓}}{ω_0}\pns, \eqlabel{eqn:weak_x}\\
  \avg{x}_{2/3}^{} &=& -2 N_{2/3}^2 \frac{η_{∓}}{ω_0}\pns,\\
  \avg{x^2}_{0/1}^{} &=& N²_{0/1} \g(1 + 3 \frac{η_{∓}^2}{ω_0^2} + 3 \frac{ζ²}{\g(ω_0 ± \sqrt{ε² + Δ²})²})\pns,  \eqlabel{eqn:weak_x2}\\
  \avg{x^2}_{2/3}^{} &=& N_{2/3}^2 \g(3 + \frac{η_{∓}^2}{ω_0^2} + \frac{ζ^2}{\g(ω_0 ∓ \sqrt{ε² + Δ²})²})\pns. \IEEEeqnarraynumspace
\end{eqns}
